剛剛去睇冷氣機，sales 阿叔咁樣sell 我

我話想買冷氣機，仲要買有remote

佢就同我講最靚就panasonic，不過就貴d

跟住我話聽人講,樂信好似平d, panasonic 同一條line
但佢話現在機身個蓋係斜紋, 入面已經係美的代工

佢再講就話，如果買大陸代工，不如直接買格力，價錢差不多平一半

堅定流? 本身諗住平少少買樂信算

Rasonic一直以嚟都係抄鳩Panasonic啲款然後喺支那造

咩電器都係

panasonic 真係好拎貴

依家用緊 Panasonic ，貴少少好好多
前幾年換過樂信同美的，一鳩樣垃圾

竟然唔係sell飛歌, 抽水最多飛歌

btw 俾貴少少換好啲QC, 買外國牌子好過益晒支那啦

唔好買樂信，根本個名改差唔多 水鳩人，同山寨廠咁上下

btw 講漏左

阿叔仲同我講
識買一定要買無remote, 無咁易壞

佢話唔知點樣有水蒸氣d 電子野就會易壞，所以要耐用就簡無remote

ON9 你同電器講有電子野就會壞
你咁都信?
Remote 模組佔電路版幾多呀
要壞就成塊壞啦

我照聽下
見佢幾均真我先前去第2 d 鋪頭

d阿姐係完全等你簡好落單買
好似連點sell 都唔知，最多話下我都係用e部，幾好

買日立 都唔買Panasonic 喇

信興不了

佢無點你

Remote 野 係會易壞

金章呢?

格力果句係真
除左30重工呢d 全日製既高價貨
好多傳統日本大廠都係oem 或好貴
比貴d 只係買緊貼牌
不如面對現實買返支拿牌
至少冷氣唔駛上網冇乜好驚

xxDsassxxxDssSx

有人話格力係大陸係名牌

不過可以同大家分享下

屋企以前窮, 買左部家榮華冷氣機, 用左超過10年現在退役
凍得快, 不過嘈到仆街

不過是但啦, 番工忙到達上床就訓著

飛歌咩牌子黎

求先去睇, 有個price list

無佢

你屋企部電視壞左未？

樓主去實惠買機?

純粹講番阿叔點講姐, 唔代表我信
佢sell 得幾盞鬼

你部電視識凍識出水氣

阿媽做豐澤 佢幫我買格力
話而家d電器冇以前咁耐用
平靚唔太差就得

我去Aeon 百貨睇

實惠有冷氣機賣?

窗口機基本上啱
貴就pan記平就格力
唔好買日立
大部分牌子都係格力美的oem

實惠有
最近我都買完冷氣 d sales 勁sell格力
但made in china 驚不了

好耐以前細過用過toshiba 都好似ok

但見無乜人sell

平黎講格力係好用過美的

我啱啱裝左部pan記窗口式變頻，樂信有同款仲平成千，但呢類電器一用就幾年，都係買正品比較好

老老實實 之前屋企個冷氣機位矮 吹正部電視 部電視真係好快壞

平買格力

貴買pan

其他就算啦

屌， 我屋企就係中過咁既伏，用咗十年有遙控， 裝修換無遙控(部冷氣機無壞), 無遙控好撚唔方便， 吓吓要起身較冷氣熄冷氣

大昌行代理
買佢=比支那狗抽水

舊少少嘅Rasonic冷氣內膽係同Pan記一樣 不過QC唔知有冇唔同

利申用家

個阿叔點尻你
樂信仲有啲款係同樂聲一樣但平幾舊水

老竇教落，冷氣一定係買大金

大金冇窗口機sosad

格力貼牌 好似

10 年前租左間屋
第一次見有sharp 冷氣望落好新下
點知出奇地好用
靜到出門口唔記得熄
之後買機想搵都唔見有
已經進入9成oem 大6野既年代

時而勢易
咩牌子都一樣

想買部1.5hp定頻窗口機 有無推介

RASONIC OK 架

大金啦

rasonic 同panasonic 同一間廠架喎，兩個都係同牌，panasonic 賣貴幾舊水

間房100呎到
係咪3/4匹夠用
定一匹會好d?

窗口分體都唔知點解咁少選擇
得panasonic 買得過

有無阿叔講：我份人其實一向真心執著整齊

呀叔無講錯
買埋啲OEM貼牌機,不如直接買格力美的
多數窗口機都係呢兩間代工
格力係支那牌子黎講唔算差
不過有錢就梗係買樂聲啦

自己窮間房用緊格力、用左八年都仲好凍，隔離細佬房之前就係用樂信五年收左皮換返同我一樣格力算

好多都係格力/美的 代工。

我就係唔知可唔可信

因為睇蓋真係同Panasonic 唔同左
定係有第2d 地方, Rasonic 部機係同Panasonic 倒模咁款

之前買pan記remote窗口機，第一年試過半夜不停自己開關開關，第二年用用下燒埋，仲有陣囉味,冷氣機都係買返機械式好D，宜家平平地用開利窗口

Carrier呢？

岩岩買左部Carrier 窗口機。對啲專做冷氣嘅品牌有信心啲

阿叔無講錯
今鋪sales無水9你

我隻遙控用左8年

其實我先前果部都係remote, 都用超過10年

定係依家既機真係咁廢, 多個remote 就易壞

同埋完全唔明白, 點解日本機全部墮落哂

以前真係好L 堅D 冷氣機

唔係款款一樣
要上網睇，型號差唔多就係一樣

冷氣冇remote點用

早幾日喺百老匯聽到一模一樣嘅嘢

樂信有panasonic味

樂信係信興代理問過樂聲同意下嘅土炮牌子
有時係會直接搵樂聲代工
不過唔係全部產品都係樂聲代工

篇野有d似百事有可樂

咪即係格力機

買冷氣梗係買大金

覺得貴就買珍寶

咁講
電費相對冷氣機價貴多好多

傻撚左

Panasonic 收皮啦

比信興貼牌 有d個膽一樣
信興係樂聲牌代理

睇產地啦，如果rasonic 菲律賓廠，都係pan 記代工

入去check 你會估到邊D OEM 邊間

係咪用晒啲rnd去分體咋？
窗口無咩好再發展又唔夠人平

用大金啦

電器無Remote
仲係廿年前生活??

啱啱買佐 ryobishi 1.5匹 , 三菱做維修， 匹數夠又價錢ok.

無remote 平500 到 一千， 睇你預算

電器唔好慳

想知點解樓上講日立咁多負皮，一直覺得呢間唔錯

上price格價
個搖控要黎無撚用
樂聲有搖控4000，無搖控2500，個搖控值唔值1500你自己諗喇

開利一早比左大陸廠代工啦，仲開利

要日本原廠做咪珍寶囉

樂聲好貴

液晶電視屏你識啲咩

窗口機都係啪粒制姐

最近買左隻PAN記CW-HZ120YA
睇番原來台灣製 好似幾OK 不過貴撚過樂信成千

呢個係好SALES ，要珍惜

上星期個廳岩岩換左部pan記2匹
第一次裝完後唔涼得風似冇裝雪種
之後師傅來換返部機，佢同我講呢家pan記係菲律賓整，d qc係差d

有冷氣機叫BNO

有無清用過

電器嘢用大陸牌子

有remote就多塊電子板,到時燒電子板就一係同原廠買，一係就換機，最好唔好用有remote

10年前就真係國產版既樂聲牌
而家已經判左比美的代工 機頭用埋美的
而就算喺大陸 美的既冷氣都係出名垃圾

冷氣機一定唔會買日立

冷氣機唔會只得開關制呀

Rasonic我真係無乜好感
唔知我黑仔定咩 買部rasonic風扇 一年唔夠壞panel攞返保養整 整完無幾耐又壞個遙控

我訓碌架床用金章窗口機
要擒上頂轉檔

識買一定買三菱重工

諗住裝分體定窗口機 睇下幫唔幫到你

冇remote要擰溫度, 多數吹開25-26度+風扇就夠,唔使點較
不過好多機冇remote同時又冇時間制, 好唔方便

窗口機定分體
窗口要靜就買日立
無要求就隨便

分別不大

太堅所以冇生意

轉左雪種
聽講幾年後又轉
到時會同舊時一樣快凍

如果平既
開利好定格力好？

定其實都係格力代工

窗口機3000幾有咩介紹

窗口機有撚三菱呀

用過開利窗口式
幾好用

依家好似俾左格力做？
利申 聽人講唔太記得係咪真

大金
需要都係支那代工
但係造功同用料最好

有冷氣機冇remote既咩？

有呀

三菱重工依家係咪都係OEM?

窗口機冇有幾出奇

留名

老豆教開利同大金

Aeon 啲裝工好差 差到呢

人地panasonic就係出左兩款一模一樣,分別就係差個搖控

冷氣有倒汗水。
定頻冇remote果隻係完全冇電子板
得兩個扭制一粒swing制一粒電容
濕濕地唔成問題

東芝唔錯

家用機邊度買都係外判員工,我直接去panasonic買,都係答我外判出去
睇好唔好彩撞到個好師傅架咋

大金產地馬拉或者泰國
馬拉機平d但係質量好差
泰國機穩陣d

應該係美的
部機特別輕

屌 可能我唔好彩 Aeon 間外判 手工又差 又中意呃9人
反而豐澤啲外判仲好過佢 兩次都又快手 又唔呃人整水盤

三一戈

推，三0重工，屋企用緊變頻，好滿意，夠寧靜夠凍！不過真心貴咗啲，不過貴買平用，您值得擁有

信我買sharp
我對上部sharp冷氣 17年先壞，吸塵機19年冇壞
我阿姨部sharp 洗衣機用咗20年都仲掂
煤氣爐一定林內，家電就sharp

我部珍寶窗口機搖控壞左 打去問原廠搖控要五舊

老老實實個阿叔都算係咁

有幾款
P記造：

美的：

格力：

啊叔又冇錯wor 全屋用緊Panasonic
貴少少姐 但真係好過Rasion wor
Btw 叫少次雞都係度啦

格力oem

屌佢老母前幾年買日立洗衣機。洗D衫有個D黑色一舊舊野（洗洗衣機粉浮上黎個D)
最重要既一樣就係部洗衣機廢既。洗D衫全部唔乾淨

珍寶窗口而家都係格力oem AFWA17FAT 除外

嘩屌。。又要再睇清楚d

不過我估睇價錢應該分得出
pan 做唔會平太多我估

認樣已經可以分到大概 同P記同樣嘅多數冇死 對埋spec 完全一樣就ok

Rasonic其實係咪=KDK咁?

格力係平靚正既
不過自用一定係panasonic 30 呢d

唔係 R除咗部分冷氣係=P 其他雜牌代工

有無ching睇過Samsung新嗰隻Windfree 分體

其實冷氣機用平嘢就算
用幾年換部新好過

以前既日立窗口機真係好正
依家 屌 我果部買咗一年就壞
間房夠涷唔撚識閂制冷 一路涷到醒
有朋友部機仲慘 開開嘈到拆天 有時仲噴水
不過我諗我離佢不遠

12年咗部pan記窗口遙控機，依家都味壞

滲出黎
***野有閒錢夠膽買可以試下

但係好撚襟用

On9 屌下你先

冷氣 一係 三菱 一係 大金

除左小涼拌 其他一慨唔睇

仲有一部冷氣用幾年 起碼三年
貴少少怕咩 最緊要係1.涼 2.靜 3.慳電

屋企兩老話想換冷氣
睇緊大金 pan記 同埋格力
但係驚格力容易壞
然後就睇到Samsung隻Windfree

ching 想問三菱重工 同 三菱電機有咩分別

冷氣梗係大金, 記得買泰廠

冇remote嘅真係冇電路板 結構簡單 水洗都仲得 唔易壞好正常
不過較溫度麻煩好多 又冇時間掣

Why

唔識 等識野果d CHING 講
只係簡左重工 分體式

三菱 真愛

而家日立係咪轉左第二個地方既廠做?
我部小涼伴機仔用左6年，其實都冇咩野....

害你冷氣 都買

Rasonic 所撚有product都係直接搵佢公司係香港代理緊GE Brand, 揀個佢地嘅model然後貼自己Rasonic brand 上去
部機本身係同 原本間廠一樣生產方法, 一樣廠 Panasonic 只係佢其中一間會搵ge 代工貼brand

點解日立唔好 半年前入手以為日本野就好

搭單問下
冷氣機嚟講三菱o唔ok？

雪櫃冷氣依啲大食電器器好貪平買
買貴款靚款慳電慳好多

睇下呢排有冇開倉，我連買2部分體都撞正開倉買，平好多

好奇一問 panasonic當年意思係劈霖索尼呢個係真事定笑話？ 有人知

買開利
carrier

依家仲有冇珍寶牌

以前香港唔係叫索尼 係跟鳩支那改
以前Sony係新力

三菱唔係美的格力OEM咩

窗口機,主流4間廠生產

pan廠=pan/rasonic r32
日立廠=日立
美的廠=美的/東芝/三菱/風窄等
格力廠=格力/新型號珍寶/富士/菱電等

有錢一定pan r32/rasonic r32

海爾好唔好？

樂信仲係唔係同樂聲同款貼牌？

去豐澤啦，百老匯紅底

冷氣直接用大金/三菱啦，日立同sharp都幾好。
其他國家可以玩LG

花多眼亂都係買返pan

幾年前消委會做過一個調查，Panasonic係少數足匹數嘅牌子
我屋企嗰部分體機已經用咗11年，仍然係好凍好靜

冷氣機本身唔係電子嘢

樂信? 食得㗎?

樂聲奶共㗎

總之同樂聲外觀一樣就係樂聲代工製造
有啲唔同樂聲一樣款外觀一樣嗰啲就係美的或者格力

屋企人買panasonic野全部都有6折
所以無價錢煩惱 大部分電器都係買佢

屋企冷氣係shape用咗十幾年

豐澤sell垃圾豐澤牌

質你老母量

咁你去百老匯買
老闆政協fat fat

冷氣就大金喇

有邊間唔奶共又唔搵支那代工嘅冷氣介紹黎睇下

我去睇牌子同實物咋 有話過我去百老匯買？

冷氣唔買大金？

信興揾張繼聰賣廣告
親細佬防暴狗打香港人，又不停TVB接shows接劇, 又幫翠華拍廣告⋯

Panasonic 不了，
揀其它日系牌子算吧！

你真係弱智

窗口機冇得揀 日立小涼拌垃圾 其他牌子都係美的/格力oem

惠而浦變頻分體式，又静又凍，不過無暖氣

入面個膽咪又係格力
前幾年買個sales話唔係格力 點知前排拆咗個窗花一望出去個殼入面部嘢大大隻字寫著格力
牌子唔記得要返去望 但老母買嗰陣講到明唔要格力 宜家先見到真係哭笑不得

幾年又屈一筆安裝費

lg 窗口變頻點睇

買得支那機做咩唔買格力?
海爾係香港愈黎愈少見,仲有無得買都唔知

安裝費有幾貴

大金有撚窗口機

樂聲/日立窗口機差唔多表現 個人覺得非變頻日立靜d
自己睇價錢做人
至於而家樂聲隻變頻r32窗口 唔值咁貴

要平嘅寧願要開利都唔要格力美的

之前買窗口機聽過吓，pan 記同r記隻變頻就自己廠東南亞做，r記cheap d, 而r記最平果d就大陸做。日立唔知，無諗過買佢。基本上貴買pan記，平就都係mic, 不過最好買返大牌子代工貨。
利申：最後買咗菱機

我屋企用carrier

分體邊個牌子好

係個廳用

又咪格力
有啲都唔知係咪長虹/奧克斯

利申:賣同裝冷氣

樂信算係最抵玩

你買格力美的果d好易壞

r牌冷氣你買同p 型號嗰啲一樣其實係同一部黎，外形，產地都一樣，同一間廠房整。其他電器就係啲大陸牌貼紙機。

窗口機p牌
分體就東芝，三菱電機

分體定窗口
窗口未聽過冇雪種
只有sensor失靈開唔到車頭製冷
利申做冷氣

就算分體大金近呢幾年質素真係差咗
有啲係McQuay做,試過係公司裝過部個出風特別弱
不過公司野就唔撚理佢,識凍就算

大金家用分體得泰仔 馬拉同日本製
支那上海做出黎果d叫VRV機或者係chiller機
定係你想講大金收購左mcquay

買得貴 但係長時間就用落平

我remote用左廿年，不過舊年一壞就企左喺到

小涼伴日立架喎
窗口機佢真係靜d

2間公司黎

好想R折

推

mcquay 做天花卡式機 又另一條line黎
冇理由用商用機同家用比嘅

重工好似係大陸海爾做喎

我呢排都睇緊冷氣 反而電機唔係大陸做

我最後嘅update係兩年前，三菱重工最靚

只買日本機

Lm

上個月部pan 記3/4 匹 師傅上左嚟3次先肯同我換sensor /個塊板

有聲但噴暖風好on9

邊部窗口最靜

其他唔知 但日立一定係垃圾

感冒靈

我自己全屋除左洗衣機用LG
全部都係用Panasonic
Panasonic品質都真係算幾好

有冇試過大金？

有冇人可以整合吓冷氣機牌子嘅排行表？
(高階、中階、低階)

巴打喺邊買？ 幾錢

made in china ≠ made by china
件貨靚唔靚唔係睇made in china，而係睇係咪made by china，係要睇係咩人收貨賣出去，如果係外資收貨一定做好晒QC先賣比人，根本唔關係咪中國製造事
made by china意思係中國班狗屎垃圾屎尿屁草草收貨之後賣番出去，完全唔理件貨係咩quality
made by china is shit.

老豆做冷氣手勢叫做幾好
窗口機個設計係冇分體咁襟用
所以可以既話 裝分體>窗分>窗口
分體黎講牌子唔係最重要
最重要係裝個個人既手勢
裝得唔好 一兩年就漏雪種 漏水
就成日要整好易壞

前半段唔同意
襟唔襟用好睇你部機周邊嘅環境
好唔好散熱 有冇咸氣 有冇日曬雨淋
分體嘅好處係相對冇焗限想製冷出風嘅位置
減少好多機器運行嘅噪音
同埋外觀靚仔d
後半段正確 裝果個點做會非常影響壽命 同可以慳左維修費用 例如搭個棚又唔見幾千

大金/重工

維修咗我成三星期，拖咗好耐，個師傅放咗三次飛機，最尾上黎睇話排水線甩咗，插實就冇問題

早兩年先換走部三洋，依家連個牌子都冇埋

賣花讚花香咁撚戇鳩

你有無見過新樓分體要經lift lobby拉十幾米去後樓梯外面，咁多灣位，一結冰幾好手勢都係仆街
都未講換機要用吊船/棚架

吊船用一次要幫兩個工人申請吊船使用證書上堂，再租吊船，到到都要成萬銀，貴撚過部機

舊樓就用返窗口機，咪搞咁多野，錢多？

你個阿叔保守先咁講
無remote的確係無咁易壞，因為完全無電子控制，連衡溫都係機械控制，不過功能同方便一定不及電子控制既remote版

等於你買個nokia一定耐用過iPhone，但iPhone就先進好多

嗰種窗口機仲係用緊20年前技術
靠冷縮熱脹衡溫
所以d整冷氣佬最鐘意sell依d俾客，因為壞左佢地都易搞

三洋變左樂聲

做裝修既我可以話你知 , 飛歌平靚正

格力都唔錯 , 但係我討厭佢大陸牌子(珠海)

pan 記係窗分比較多選擇咁解 , 我記得有隻size 既窗分係得pan 記有

唔西斜就3/4hp都可以

乜年代呀 樣樣野都電路板啦

美的oem
同埋係勁嘈

高質post買返p記同款就冇死

佢自從轉咗2邊出風口就明顯唔夠涼，靜都仲係ok嘅

冇遙控都成4千銀3年就壞鳩左
垃鳩圾永不錄用

咁窗口機又真係唔一定要remote嘅

窗口式黎講 開利好唔好

用開 三零 同 大金 相當唔錯

而家全屋都係pan 有部成十幾年

之前房用過日立 好好彩都用到十年先壞

最近見到香港LG都出左r32變頻窗口機，唔知好唔好

冷氣機一壞好煩 拆機裝機都係錢
一出一入既錢仲貴過部機就無謂

Carrier家用 成條line賣咗的

你肯定重工係日本造？

梗係買大金啦，用咗十年都未壞

美的係垃圾中嘅垃圾

個sales好老實
樂信D電器係代工嘢，貼返個牌上去
風扇 蒸飯盒......

超曬班啦

電路版壞咗好爛配得返，尤其是個款轉咗既話。

pan果d窗口機，跟本就係信興搵廠幫佢做。順便做埋樂信。QC 樂信有機會好過，因為個牌子係自己。邊有日本做？日本用110v，台灣就用到日本水貨。

窗口機依家九成大陸貼牌

點解咁多人話日立窗口機唔好，起碼日本牌子唔係垃圾oem
屋企部匹半用左部機十幾年都仲凍又靜
最近新買左部1匹 又靜又凍
好正wor

你唔L係真係買大陸牌子下哇，品質差都不在講，你對得住手足咩？

窗機而家大部分唔係美的廠就係格力廠出

有人教過話數部冷氣扇葉就知係邊間代工
少係美的
多係格力

睇啱款再去細電器舖買
貨源一樣平一大截

分體襟用
第一次聽人咁講

買一定買多好過買少
多左咪唔好開咁大
買少左你扯到盡都唔夠涼就後悔莫及

自己裝timer

只信數據，樂信同樂聲都係故障率低，消委會呢幾年測試都係呢兩個牌子嘅冷氣表現好

開利，害你

就咁睇珍寶都算中規中矩

分體的話鬼只買大金

窗口，我估係冇雪種姐

冷氣真係屋企最麻9煩電器，沒有之一

有冇人用過littleswan?
當年因為平買左，依家重用緊

只買日立

啱啱買咗冷氣機分享下。。。

quality 最好應該係大金（阿爸話），不過佢冇細機。其次最好應該係panasonic, 今年出咗細機。 Hitachi 都有睇， 佢真係平，佢2匹嘅價錢係panasonic 嘅1匹 ／1.5匹， 不過原來佢3年都無轉過款。如果唔介意嘅話都可以試下， 不過我見pan記又有冷暖又有空氣清新功能，所以最後都係買pan記。 Pan記2020 款啱啱出，新機7月先有。。我都等緊佢送貨。 冷氣費是買太平， 因為除咗機價之外仲要比裝工錢同運費，買部耐用啲嘅話換少幾次嗰啲錢同時間都喺返度。 個人意見。

接受倒大陸機既話格力會好啲
不過冷氣襟唔襟都係講手神
就住自己經濟條件
大金 樂聲 日立 格力

咩叫冇細機

分體式冷氣機擺喺大廈外面嗰部壓縮機，有大有細。 有d屋會有隻窗口俾你喺屋內推部壓縮機出去，但係個窗口size有大有細，部壓縮機太大既話就要搵人搭棚。。嗰度又要洗錢。

樂信爆過一次焗爐玻璃，飯又無得食仲要執餐懵，永不再用

依個真
D冷氣師傅都有講
大陸黎計
格力第1
美的第2
雜嘜就自己諗啦

新款Rasonic 的確改咗格力代工，睇個remote panel 已經知

少少涼咪會靜囉

大金大把420矮仔機 FTKA FTWX 有淨冷又有冷暖

有呀，房用緊呢部
都ok

睇個樣已經知係美的機嚟

咁撚on9

讀Bse
冷氣呀sir都話冷氣機最靚係3個牌子
Panasonic
三菱
大金

佢講得啱 無呃你 貪平都唔好買格力 情願買其他平機 我用過格力一年收皮 因為入面個壓縮機係大陸自主研發 唔係買人地 但支那研發真係唔得 樂信我用緊都唔錯 但俾得起錢就買樂聲啦 日本仔收你貴啲真係正啲

三菱重工窗口機好似係大陸貼牌

今次買哂pan記窗口機
本身諗住每部平幾舊買rasonic機 都平成千幾二千
但係屋企人用過rasonic機話有臭味 上網又咁啱睇到同一個review 所以都係揀pan算

屋企人買左日立 廳個部一年整兩次
一次風葉唔郁
第二次 開冷氣冇風出 風葉同製冷有著
用夠3 年保就換鳩左佢

用開利啦 夠凍

最近我都要買窗口冷氣
睇中樂信r32
其實同p記同款 但牌子價值貴幾舊
樂信X系 係格力代工
大陸製既大多數 格力同美的代工
我估計佔市場8成以上

冷氣機唔貴, 裝工先貴

用緊樂聲

舒適 最緊要夠靜

冷氣機最緊要夠涷
唔夠涷靜都唔係好夠用

有無人有用開美國牌子d機

見消委會試左威斯汀好似無乜劣評

=美的

同你講

買最平
反正全部都係幾年貨仔
用得耐當你贏

好過美的

日立窗口機而家係美的機頭

買樂信既人認住佢就得

3/4, 一匹同兩匹半最嘈

其實Panasonic 同Rasonic 真係用同一間工廠, 係Panasonic俾Rasonic貼牌, 所以每年窗口機都好似差唔多款, 但Rasonic就平幾百, 其實compare下model number 就知
Rasonic RC V915J
Panasonic CW-V915JA
仲有產地寫中國十之有九係格力代工

格力

信興又藍絲
冇得揀

格力機頭用以前Panasonic既技術，之後自己改良

美的OEM, 自己諗

直接屌返部支那野算數
全部都冇得揀, 揀最平算
反正好多廠都係oem

但大金細機係另一間公司造，質素冇由大金自己做嘅大機咁好

美國牌子就算係美國賣果啲機都係支那廠貼牌嚟

美的其實都多 你幅圖2 3 4 6 7 11都係美的系

兩匹窗口有冇推介?(P記第一,邊款第二?)

樂信夠靜

日本製分體式有咩推介？

窗口機真係唔好買有搖控,.,.. 唔知點解好易壞

R32菲律賓製
無搖控
樂聲Cw-n719 = 樂信Rc-n719
有搖控
樂聲Cw-xn719 = 樂信Rc-xn719
冷暖變頻
樂聲Cw-hz70 = 樂信Rc-hz70
數字代表匹數 字母代表model

樂信Rc-X7都係大陸代工製 嘈d
利伸 員工

Panasonic 麻麻地又用電又多

變頻大多數一級能源效益

價格定錨
整多個副廠 你咪覺得p記平

小涼伴 無改錯名
真係得小小涼 仲要嘈

戇鳩 中撚左伏啦
對比另一間房樂聲 唔撚凍

屋企都係買大金，但其實唔知有咩好

唔係唔想買大金，佢得分體機

因為抄大廠 料渣啲 但窮人首選

我都唔明
自己 3/4匹 用左2年都唔嘈 間房開LOW COOL都夠哂涼

屋企用過以下牌子：
national(pan記前身）好㩒用，用左十幾年先換屋,夠靜同凍
珍寶都㩒用，但頭幾年就靜，幾年過後就嘈到hihi
日立小涼拌，用左幾年無病痛，但唔靜又唔覺夠凍
金章，用左幾年出其地靜同夠凍，唔知係咪都係oem大陸機？

乜撚嘢正品 我正你老母

家用普通分體最好係三菱電機同東芝

一個二個話日立嘈嘅係咪個師父用鋁窗框裝機架受力共震番轉頭/ 冇搣走哂車頭附近保護d物料就裝上去

點樣另一間公司做
佢家用掛牆機喺哂馬拉/泰國做
大機你講緊 vrv 天花機 定chiller

重點係唔夠凍, 快壞

同埋佢而家兩邊出風個設計 噴出嚟啲冷氣好快會吸返入去回風 冷氣吹唔遠 淨係部機附近凍 仲搞到易結冰

想買分體窗口機? 2匹 , 有冇巴打推介

窗分同纖巧型係2樣野, 你睇下要邊隻, 窗分得PAN, 珍寶, PAN那部係4級能源定頻

其實俾格力 美的Oem嗰d廠
係咪都係用格力 美的嘅技術
貼個牌上去

定係入面嘅技術係自己
但係格力 美的代工

西斜要簡幾匹？
年幾前買左部都係覺得唔凍
較到最盡個feel 都係
我已經特登訓風口位
好似吹風扇加左冰

係呀好多都係美的/格力代工
三菱就好似都仲係自己做返

想放窗外果部放上窗口機個位，朋友話咁樣唔洗整個棚安裝，咁係咪即係窗口機？
咁pan 4級能源即係唔夠慳電喎？
咁係咪應該搵返傳統分體機裝鐵架放出面？

窗口唔係

窗口機嚟講 基本上冇咩自己技術
格力代工個啲 係珍寶面板改動比較大
美的個啲 開利東芝有fine tune過 同埋壓縮機包咗隔音棉 其他美的做嘅都冇

用左第一部幾年，low cool都凍到仆街

係咪冇窗台? 要睇下你個位，有啲位可以就咁捐個頭都鑽到牆整個架，有啲位又可以打橫部室外機出去再轉返正，呢2種都裝到纖巧機，甚至大機都裝到，決定左一定整咪叫個師傅睇位問下。如一定要窗口形就得返珍寶368，正常人都唔會裝pan記嗰部幾十年前產物。368記住要整離窗架，喉長最少米半以上，同埋預大半匹好，部機冇大機咁大力水

大機>細機>窗分

開利就堅係美的了

東芝,威斯汀都係長期叫美的做機

好似係格力機

冇窗台呀，不過對面部分體都係就咁放窗下有個鐵架，諗住裝呀，巴打做開？ 如果我買部pan 2匹機安裝係咩價位？

Panasonic Corporation (パナソニック株式会社, Panasonikku Kabushiki-gaisha), formerly known as the Matsushita Electric Industrial Co., Ltd. (松下電器産業株式会社, Matsushita Denki Sangyō Kabushiki-gaisha), is a Japanese multinational consumer electronics corporation headquartered in Kadoma, Osaka.[2]

窗口要日本牌子就只得樂聲,日立同珍寶係自己做機

無錢就買格力

樂聲靚在後面個散熱片無咁易生 [金秀].不過無咁快凍......

N年前都知
樂信只得冷氣用得過
其他產品全部係大陸廠做既,質素可以好參差

點知原來依加d巴打話連冷氣都變到唔係樂聲做.......咁樣一定BLACK LIST都得

唔係，我係剛裝完2部窗口機同2部368，研究左陣啲機，同有中伏經驗

Panasonic（中文名：松下電器；台灣譯名：國際牌，香港譯名：樂聲牌）：1955年起創立品牌，Panasonic進軍美國時，原有的National品牌在美國已經有公司註冊，因此創立此品牌。現今為Panasonic公司的主要品牌，在日本境外品牌統一前，此品牌以影音器材和文儀用品為主力。

買電器從來唔會貪平，因為一用就好多年。

開利,豐澤係美的機

你話呢

重工定電機白色家電部已經俾海爾買左

唔係，樂信有部份係p記機黎，型號一樣嗰啲就係

日立太易生 金秀 ............

有錢就大金，無錢就豐澤牌

雪櫃、冷氣同樂聲同款外觀的話就係樂聲生產
其他就係代工嘢

珍寶窗口機已經變咗格力

唔是掛 咁大單

三菱重工無人講？

日立窗口機不了
窗口機：樂聲 樂信（同款）開利（美的代工好似再有微調）
傳統分體冷氣：東芝 三菱重工 三菱 三揀一
420纖巧:日立
窗口分體：珍寶368

白家電好似再賣左俾大陸了

松下只係keep番三洋最勁既電池技術唔賣

美的

佢賣番平價俾你
無所謂啦

起碼唔係貴成千或千幾俾部美的你

不過話時話日本入面d冷氣係咪有唔同?
日本d聲寶,東芝有自己既功能
唔同香港d野

美的早幾年前收購咗Toshiba 嘅家電業務，基本上made in China 嘅Toshiba 家電都係喺美的廠生產

美國牌子既機
係廿幾年前開始已經因為成本問題
判哂出去俾人做

三十年前好出名果d乜野北極牌,飛歌,威斯汀都已經唔係當年既野了

我家那部飛歌OEM格力既機
唔好問我點解咁傻,買飛歌
家人買左先講

個壓縮機當年仲係松下做

Sorry 樂聲嘅冷氣一定同美的唔一樣
樂信嘅冷氣如果喺大陸做有機會佢間廠本身唔知同邊啲品牌代工

你用上去呢樂聲同樂信就唔係太大分別嘅
但係我寧願俾貴啲囉

我自己用緊部樂聲分體機馬來西亞造
玩咗而家四五年冇洗過冷氣都凍到仆街

飛哥啲冷氣垃圾嚟㗎

係

所以以前係歐美既牌子

九成都係大陸oem了

窗口機一定買樂聲
如果窮得滯咁有一個唔好嘅現實就係格力

分體機我覺得樂聲同埋大金都得
但我用個大金3年壞咗
之後換咗樂聲到而家都未壞過

香港代理
賣乜都貴

有冇人壞過remote 電視都計

據我以前跟個冷氣師傅講,小涼伴係因為一般都唔開底盤去水養住d 水喺底板度幫助散熱黎做到涼d 又慳電ddddd,如果你係長開其實部機都無話易生鏽,因為部機都一直發熱,但係好多人剩係訓果10 個8 個鐘先開就真係會易生鏽喇,因為第2 朝熄左機後d 水就浸足十幾粒鐘

以前日本野真係勁
屋企個National日本製座地風扇，好力又靜，用左幾十年

員工價好平
其實係retail 貴

三洋變晒做樂聲
台灣就賣咗俾獨立品牌Sanlux台灣三洋
啲嘢都OK幾好用嘅

大陸人自己都唔用美的用格力啦
美的係大陸人心目中都係垃圾

我前年買冷氣因size 問題無咩選擇網店個老細介紹我用格力 1.5 匹連做鋁架安裝$2550 對比其他牌子真係平到on99 ,個廳3 百零呎1 家4口, 我每到5,6 月就開始7x24 咁開,宜家用緊第3 個夏天,都真係無咩問題又夠涼,係親戚黎果陣多4,5 個人後需要再開大d 先會夠涼啫

p記1.5匹冇遙控包安裝，舊型號$4200，新型號R32雪種$5180，應該點揀好？
老母話五千幾買部冷氣貴，其實新舊型號係咪只有雪種有分別？

r32 雪種易燃但環保❨唔會破壞臭氧層❩舊雪種r410 之類會,用就無咩分別,不過冷氣爆炸嘅case 你估下係咩雪種嘅機多丫

消委會好似出過份報告，講邊款冷氣最好

唔好信

新款珍寶窗口已經係格力

有錢 p 記
要平格力 完

格力窗口就係靠P記壓縮機先贏到口碑 但係出左名之後就轉咗用自己收購返黎珠海凌達

壓縮機已經換左幾年了
嘈左好多

壓縮機嚟講 某程度嚟講 而家美的用緊嘅美芝仲好

窗口機日立唔得兩邊出風其實風力比單邊出風力弱
桌頭大過實用性

大金才是王道

我有個做冷氣既FD話大金最好
不過panasonic都唔差 之後我屋企人買左panasonic
但係2,3年漏雪種 唔知係關機事定裝果條友事

上年買咗部三菱重工1.5匹
感覺ok
其他人點睇

national 堅係好野黎
以前一用就用左7年先換雪種
夾埋用左10年有多

咁信邊個

機械..？好似係

三菱重工

咩電器都好,都唔好買Rasonic
好易壞....
拎去整好多維護師傅都話Rasonic既零件好少有
去原廠配仲要好貴,買過新既好過

樂聲同樂信都係一撚樣
如果樂信係美的做
樂聲都一撚定係美的做
劣幣驅逐良幣

上年定前年換左部樂聲
岩岩用新環保雪種R32 淘汱R410A
機電署有個LIST 列出邊D新型號冷氣
當時個LIST唔係好長 樂聲樂信都榜上有名
樂聲LIST左幾多部 樂信就LIST左幾多部
D型號我對過 一撚樣
樂信賣平成千銀無肉食 阿叔緊係踩多兩腳啦

sor囉唔識吖嘛

以為通電就係電子嘢

thx 真心唔知

以為有電就係

十年前未用飛歌前
我家果部都係松下.黑白PANEL的

用左好耐.我諗都十幾年
同期依款珍寶都成日見

再之前就係日立木紋

樂信呢幾年有啲款真係大陸oem的

買松下都唔買Panasonic 啦

你都係想我咁講啫

Eneloop個技術係fdk賣左比fujitsu
個名賣左比pan

家電唔清楚

一個二個九唔搭八係咁將分體機同窗口機撈埋黎講
跟本就兩條line黎
唔同大brand 都主要投放落分體R&D度
窗口機全球其實市場唔大
係香港樓咁撚戇鳩某d位焗鳩人用窗口機黎慳位
或者咁講
窗口機技術一早已經喺樽頸位冇突破左好耐
係而家發展埋變頻同埋開始跟潮流換埋雪種

咪水鳩人啦！

利申: 做過香港Panasonic，即係信興，全公司都知rasonic垃圾嚟。

要買真正panasonic，要唔同垃圾rasonic嘅話唯有買水貨Panasonic，即係日本Panasonic。但咁大部冷氣根本運唔倒嚟香港，亦完全唔啱電壓，冇師父會幫你裝。

所以香港買Panasonic就預咗同垃圾rasonic撞款。

利申:做過香港Panasonic，即係信興

香港Sharp好廢，而且半放棄香港市場咁，除咗空清同抽濕機，喺香港電器鋪好難搵到Sharp其它電器。我屋企D Sharp都係水貨嚟，靚野嚟。唔同香港Sharp。

咁咪要日本買，運過黎？唔啱電壓冇師傅肯裝架喎。

個樣好柒

慳成本，非高階機轉OEM
據聞pan記窗口變頻係台灣pan記親自研發
而大金除左最貴果個系列（要大金師傅親自裝），其他系列好似係收購返嚟既廠做哂研發生產，再貼返大金logo就當係大金

4, 5年冇洗過咁堅

連隔塵網都冇掃吓？

一個二個都話係信興做

信興出左幾錢請打手

3/4匹窗口 邊部最好

肯定唔撚係
我上次個冷氣師傅講到明
樂信好多已經係大陸貼牌
絕大部份機型同樂聲已經分家咗好耐

實際上，監工同品質樂信差好撚多

利申 屋企幾部冷氣機全部用Panasonic

貼大陸牌貼到去菲律賓同一個廠做?

佢哋唔聽都冇辦法

的確係 gree 幫好多大廠代工

窗口 一定買 panasonic

屋企3部機都係用panasonic 3部都超過10年

又靜 不過部冷氣太舊好食電

下個月都會換窗口變頻

姐係台灣個部冰點牌黎

記住買大半匹 唔係會後悔

Toshiba , 樂信 , 豐澤 都係美的代工，你去豐澤睇個機背，全部一樣

文盲？
睇唔睇到絕大部份？
你部機係只係你好彩
你落去樓下豐澤睇既話，咪又係美的

你對眼應該盲，樂信有部份型號同樂聲一樣，你自己on99走去睇同美的一樣型號姐

唔係抄
係 Panasonic 俾佢用另一個品牌出售
有啲 model 本身都係 Panasonic 廠出, 但因市場策略, 畀Rasonic平賣
有可能係產地唔同, 或日本賣得唔好, 咩原因就唔知
但 Rasonic <> Panasonic, 因為唔止 Panasonic 一間廠供貨

上網 check 返 Rasonic 隻 model, 如果同 Panasonic 一模一樣, 咁就真係 Panasonic 嘅廠出品, 唔會係老翻, 放心！Rasonic 係貼牌品牌

我個冷氣大判教識我一樣野
Rasonic 呢D機 又嘈又無力, 玩半年就壞

用緊一模一樣，嘈，唔夠凍

同你買美的無分別

搵電器鋪買水貨三菱仲好

無呢支歌仔唱好耐

咪玩啦

大家對冷氣都好有熱誠

因為又一批機夠期

pan記房用緊分體

抽濕mode靜到好似無開咁，訓教最舒服呢個mode，訓前開定製冷

廳用大金，不論抽濕定製冷都比pan記嘈

遲d部大金應該都會換埋做pan記

呢個post啲人好萌塞，唔聽人講野，跟住買左美的做r記又係度發爛渣，唔知想點

pan分體去水一定要整好，如果有水倒流去唔到部機會好撚臭

全post總結
窗口機：
有錢買pan記
冇錢買格力
ransonic可以買但要買同pan記一樣樣既model
其他牌子除左日立全撚部係美的/格力oem
日立唔係oem但係垃圾嚟

其實係你阿媽掉轉左，買得平靚就變相唔耐用。
一分錢一分貨，當然前題係自己做過資料搜集啦，俾人當水魚劏嗰D唔計。

大金早十幾年收購左 Mcquay，低階轉左 Mcquay 做，
但 R32 同高階野應該都重係自己

點樣低階?
轉左mcquay廠幫手做天花卡式機 有強國有馬拉
掛牆機除左日本自己內銷嘅一係馬拉一係泰國製
r32係泰國製
420 馬拉製老實係易出事d

咁即係瞓覺應該開製冷定抽濕

應該唔係美的代工，而係有間大廠做OEM

如果話ururu sarara 7果啲高階野就應該係自己
但r32就連美的都出埋分體

窗口機都冇咩選擇啦，尤其新樓都極少會裝窗口機
不過分體機好似三菱重工比較好

我用緊三凌重工分體

房就用rasonic 窗口

美的係抵用喎
1500蚊用左7年仲夠凍
係有小小聲不過係窗花問題
玻璃膠損耗搞到有點震

又係呢啲都市傳說吹奏樂聲 消委會報告樂信故障率甚至略低過樂聲，能源效益製冷送風量呢啲標準又一樣係最好嗰兩個牌子，都唔知點解咁憎樂信

係美的 連個壓縮機都係美的旗下美芝

咁搞笑

屋企用緊兩部3/4匹 一部樂聲 一部樂信（樂信遲三個月換） 兩部個樣都一樣
樂聲個部靜好多，應該QC好d

唔好貪平 買番日本牒子好

[警世] 千祈唔好買變頻窗口機

買美的不如買瘋宅牌，平啲仲保多兩年

可能個殻一樣，內部零件未必一樣

u like la diu

Google到呢堆資料，唔知有冇錯

佢2邊出風就搞到回風個效率差過其他款

個撚個都話自己信興有無人知
CW-XN919JA 幾錢

冷氣機真係三菱最好

樂信不如用美的

咁，窗口機真係無咩搞，年頭 set 好個溫度，咁就用一年唔駛再理

諗緊用窗口式 定分體式好
分體式驚快打柴
窗口式驚太嘈

咁你咪撚用冷氣

agger

其實R410A而家都好凍架啦

經濟實惠比較多人用開利
抽濕機冷氣機都多人買 裝修佬要平都會揀呢隻

呢隻係樂聲機頭果款嚟
你呢部有冇低頻聲?

變頻?

部部都有架啦，我就係隔離post 屌到部機開花嗰個

堅

想問下你地洗隔塵網係拆左都開住機定係要熄機

真心無點你

阿叔算有良心。多隻香爐多隻鬼。
冷氣駛教咩，恒温嫁嘛，差唔多咁上下温度咪算囉。

一聽就知行內人

果個搖控電子板 洗下機都死

貴到仆街 但可以用十年

420 2匹機最好係咪日立？

普通size分體三菱電機好唔好？

啱啱部窗分壞左

想改一改鋁窗換部變頻2匹

Budget 10k
2匹 420機
pan記 CSLS18WKA 有冇伏？

或者同林超英住都得

如果裝廳又唔想咁貴
直接裝格力算把啦，同匹數佢仲凍過p記 係嘈過p記少少
反正而家d機預計用5~7年就要換

一句講晒：變頻三菱重工
唔係三菱電機、係重工

重工好似係轉左海耳生產?

【消委會冷氣機推薦】3/4匹窗口式冷氣機測試 8款獲高分、10款製冷量低於聲稱（附詳細名單

3/4匹窗口機大測試 環保雪種型號表現出色！

重工窗口機又咪美的代工
分體好似係上海組裝

on9
我未用過冇remote既冷氣

窗口機有冇邊部係靜啲？用緊開利嘈到瞓唔到LG部變頻窗口好唔好？

定頻嘅話P記 變頻嘅話P嘅之前有人話有啲低頻聲 唔知LG會唔會有 始終今年先係香港出

lg嗰部3/4匹都成50cm，又貴過人，個價不如裝分體

普通分體>纖巧分>窗分>窗口機

出租3/4匹樂信變頻窗口機示範單位，時鐘/日租

lg個價太進取 佢同p記鬥壓縮機

請問豐澤牌啲分體機係唔係美的OEM?

其他型號唔知，但p記新嗰部窗口變頻冷暖同樂信肯撚定係一樣

呢部好野黎，普通分體推薦東芝同三菱電機

東芝是開利旗下
20年前比開利收購了（東芝其他白色家電比美的收購了）
但東芝是獨立部門，在日本自己研發
佢既變頻技術非常好，以前大X都用佢既變頻技術（現在唔知了，因我已離開這行業了）

大X兩匹以下都是麥虧OEM

又唔見得有幾好

買用好耐既野一般都買好少少。

壞左remote 可以用返同牌子既2手 remote. 通常禁得返，再唔係用手機download 個app通常都禁到，當手機remote用，幾好用。

你唔係轉左368窗分咩

最後房揀左重工部纖巧分SRK25NCE
希望襟用啦

試過用過有部遙控窗口 塊panel死晒啲掣 連遙控都冇反應 仲要之前比人較到21度 訓教唯有著多件衫

美的

買呢部不如格力嗰部好似仲好

嗰部未見過人買，正路都買變頻有1級能源，纖巧型都冇咩好機，嗰邊成日屌大金420

屋企房有部Toshiba 冷氣用左20年

而家都重靜到好似無聲咁

重靜過我房架格力

巴打係咪真係租 我真心想聽下聲再買

訂個度打黎話冇貨要等或者轉
照咁睇都係日立算

人哋直己經買左Mqc

開利/飛哥而家都係比美的貼Logo

而家三菱仲有冇冷氣?
屋企部三菱分體式用左成十幾廿年touchwood都仲未壞, 係個自動上下送風摩打唔識郁
反而3-4年新買左部唔記得咩日本牌子好快有小問題

5月買左 我睇左唔係國貨先課

買個冷氣專用無線接收&發射器

用緊ambi climate,可以電話控制

去雜貨店買個副廠搖控 幾草得啦

美的代工

買咗 格力 3/4可以獨立抽濕有遙控

PS 基本上大部分機 唔係格力 就係美的代工

千祈千祈唔好買大金！！！！

首先你要唔怕嘈

可以同你講，佢隔音好差(美的厚好多)
我用左佢1匹 remote一年，後悔

暫時開一格風速 都ok

冷氣一定係Panasonic hitachi 三菱重工 呢三間
但多數都係美的或者格力做代工
所以選Panasonic 新果雪種果隻無死錯人

可能第2年先黎料

利申: 不知情下買過美的代工

小涼拌散埶唔得(分體冇問題)

小涼伴 得個嘈字

係左右送風特別d

個風口移開幾吋 其實無幫助

但係用落又同p 記差唔多

唔係
rasonic好多係貼Logo(etc洗碗機=九陽)

冷氣佢一期期，唔一定同款同廠出

係咪百記銀聯優惠價

No,細舖
好似1800連裝同拆

tado 先最好

上個月換咗3/4樂信整體滿意

1匹都ok wor 格力狂劈價

廳+兩間房用緊10年前買既Panasonic分體，詳細型號唔記得
夠靜夠凍
不過按遙控反應好慢，有時仲冇反應添，同埋遙控個setting同實際個溫度出風量果d好似唔太match，要reset個遙控重新開機先準返d
有冇人有同樣問題？

g2007br?

風扇呢 ?
D 款似大陸牌子, 唔係PANASONIC

G1807VR

風扇要買KDK R冷氣以外基本上唔使理

風扇 KDK 同 PANASONIC 一樣 ?
至少D款一樣, 入面D零件都一樣 ?

一樣 除咗有時顏色會唔同 例如抽濕機

尖點睇

屌你老味依個款30年前都已經係咁㗎喇喎

屋企換左三菱重工 二匹變頻機 完全唔撚凍
較到最凍18度 佢恆溫都係keep住25-27度

自己DL份冷氣黎睇
數值一模一樣就係代工
你睇番Pan同Rasonic有D機係一樣數字, 證明係同一間廠做,只不過個牌唔一樣

大匹數先至有日本貨?

07係 3/4匹 09 1匹

只限2匹400mm高型號 因為有啲窗太矮裝唔到其他機
同埋好似係珍寶泰國廠造

的確大家講得岩, 貴就pana, 平就美的格力, 反正都係佢地代工
但呢幾日LG出左最新都係窗口機, 靜唔靜, 慳唔慳電就要等用緊巴打講
但真係好型, 好前衛

珍寶368 室內機係中國，室外機係泰國

我1809有remote
$2180,自己安

都幾靚仔 係咪有埋遙控架

有埋

介唔介意俾個型號？
房想換部3/4格力算數

1匹 g1908vr

買電器前上消委會睇下評測參考下啦

2007應該係最新？

係咪呢期 黑鑽塗層

五年前格力用樂聲胆
賣大包

想知有咩分別 見d規格、數字一模一樣

Daikin Malaysia plant = former McQuay Plant

McQuay=Trash

coil止面，塗層唔同

除左貴好多之外，真係唔錯，有埋homekit，舊野又有得直接控制
如果之前知應該唔會買ambi，不過ambi好似係本土野

g1807 18年款3/4匹
g2007 20年款多左黑鑽塗層
r尾有搖控

凌達壓縮機 好奇想知買左樂聲變頻 壓縮機係？

panasonic 今代R32菲仔自己廠
佢r410先係大陸貼Logo

咦 r410 美的格力?

3年前款不是
2018年尾/2019開始 係

樂聲窗口變頻大匹數唔係不嬲都係台灣咩

格力嘈到仆街

廳訂咗最新pan記定頻
房果部 屋企人好少開 因為好凍
格力3/4 開low cool應該無咁嘈掛

兩年前係 台灣冰點 貼Logo
今年R32菲律賓自己廠

格力low fan先無聲 開26都好夠凍

格力 前個一頁有ching講

無咩隔音唯有開low mid fan mode

我一匹remote用左1年已經嘈

epc話 0.75-2匹，格力車頭
2.5-3匹 panasonic

一匹真心買美的

咁掂啦

請問仲有冇3菱嘅冷氣機賣？
珍寶呢？仲有大金啊。

以上牌子可能貴啲。
但如今大家都對中國牌子有反感。。。

珍寶窗口比左大陸貼Logo
大金窗口有貼Logo,有比子公司出垃圾

30/toshiba兩間都賣左盤比大陸

窗口同分體完全2回事，睇你要窗口定分體
窗口機基本上得p/r同型號係ok
但個swing好易變嘈，用一排可能要定住

東芝美的合資 美芝GMCC 2015年

菱機唔係格力咩?

而家牆身開關掣 還是直接搖控一開就著
邊隻安全的

美芝壓縮機唔係2015先開始用
不過R22個批唔ok 要R410A先有進步
不過唔知遲啲轉R32質素會點

如果格力窗口機都玩變頻 到時相當精彩啦

買左部panasonic r32 3/4匹窗口 好嘈 唔知係咪裝得唔好

發覺美國有U型變頻窗口機 應該隔音好多

swing有得魔改，整到佢唔嘈

係咪swing嘈？

唔係

變頻定定頻

平機真係格力/panasonic, 其他都係晒鳩氣
最近換左房部窗口機, 格力3/4匹有remote, 凍到仆街, 少少嘈
連裝2100有找
貴機/分體最少都要panasonic, 最好一定係三0重工/大金

定

屋企有Pan R22同R410A一匹窗口，R410A靜過R22

利申自己用R22，兩老用R410A

大金

用緊york

Panasonic la 利申用緊
起碼安心d

都係美的或者格力代工

我都係買Panasonic 無Remote

有時要睇尺寸，上手用Panasonic, 換 日立要成個架換。

掛得Rasonic 名實偷左啲料。

佢出淨風真係會有啲怪聲 但真係涼得好快

消委會報告：3/4匹窗口式冷氣機 10款製冷量低於聲稱（附名單）

Ok好用 夠凍 放廳1匹半 都好快涼 係有低頻鳴鳴聲 放廳可以接受 放便有apps可以預早開機

拆面板個樣 隔塵網係點?
得百記有放個殼出黎 問的職員無人答

有wifi 用app可以睇埋大約粍電量

同上面u shape窗口好似
呢部機 似美的代工再自家壓縮機

變頻壓縮機10年保
雪櫃變種?

應該全部變頻機都會有嗚嗚聲

因為keep住行壓縮機 所以有少少聲

做回風口 下巴做入風

三凌？

12XXX 大金兩匹分體連安裝唔連棚錢貴唔貴?
兩匹分體有咩推介

預3k budget裝工

睇個機殼設計唔似係美的代工

咁又係 韓國佬同日本仔唔岩牙 （美的東芝）

LG 部變頻窗口,個能源標籤個用電量同同匹數定頻一樣
反而P記部變頻窗口就低100度電
唔知佢有冇搞錯

唔識唔好亂噏
大金有撚窗口機
3菱重工海爾 係合資廠黎唔係賣盤

唔貴

自己google
daikin Window type air conditioner

東南亞大把，我去旅行見唔少
香港都有入過貨

講緊香港你同我講東南亞
咁同聯發入水貨樂聲機番黎話自己行貨有咩分別
再者google 出黎d result 連brand 都唔印落部機度

事實係有，所以我叫人唔好買

咖哩國有wor

機價連裝嘅話合理

機價連裝的

代工機來講，美的同格力有咩分別

2匹打下美的
2.5以上先可買格力

買得冷氣機 見3M濾網其實有冇用

就算是代工，生產QC要求都不同，生產線都不同

Toshiba 冷氣邊有賣比中國大陸呀！？
再講一次
Toshiba 除了冷氣部，其他白色家電已賣了比美的。
冷氣部早在20年前已經賣了比開利

合營姐 東芝60% 開利40% 個名都係東芝行頭

分體式 2匹 pan記同大金有咩型號推薦？
想揾啲cum用

用U架裝同就咁用膠腳有咩分別

點解我買左格力，開16度，唔覺得凍？
但室內温度計又真係有16-17 度

型號: 格力v1809vr

而家新冷氣為咗谷高能源效率加大出風 導致抽濕量下降唔夠乾爽
開low cool應該會好啲

今晚試吓先，thank you
因為依部機温度有16-17度濕度有成7x%
之前部日立，16度凍到仆街，無留意濕度
我以為自己問題，温度計都有16度囉，點解好似無之前咁凍

年紀輕輕

開利同大金呢

因為有温度控制
Low cool 係咪姐係將 fan 調低？